Prozessbeschreibung und EPK: Bearbeitung einer Seviceanfrage 

Wir haben uns zur Darstellung eines Prozesses für eine EPK, eine ereignisgesteuerte Prozesskette, entschieden. Die einfache und verständliche Visualisierung eines Prozesses mit Hilfe dieser Darstellungsform ermöglicht die Analyse von möglichen Schwachstellen und daraus resultierenden Optimierungen desselben. Wie auf dem Diagramm zu sehen ist nutzen wir die tabellarische Herangehensweise, um die Sichten, bis auf die Ereignis & Prozesssicht, die wir zusammengefasst lassen, voneinander zu trennen und die Informationen aus dem Diagramm noch leichter entnommen werden können.
Dieses eEPK visualisiert den Weg einer Serviceanfrage beginnend beim First-Level-Supporter durch die Supportstruktur unseres Unternehmens.
Zusammengefasst startet das EPK mit dem Ereignis der Serviceanfrage, die die weitere Prozesskette anstößt. Sobald die Anfrage beim First-Level-Supporter eintrifft erfasst der Mitarbeiter das Problem im Ticketing System und im gleichen Zuge kategorisiert und priorisiert er diese. Um aufzuzeigen, welche Organisationseinheit hinter der Aktion steckt haben wir den First-Level-Support in die Organisationsform gelegt. Weitergehend erhält der Mitarbeiter die Anfrage zur Bearbeitung und fängt diese an zu bearbeiten. Dabei handelt es sich um das n-th-Level-Support (1st, 2nd oder 3rd), als Organisationseinheit. Außerdem kann eine vorliegende Dokumentation als Informationsquelle genutzt werden. Diese ist aufzufinden in der Informationssicht. Es wird ein Knotenpunkt erreicht an dem ein Entweder-Oder Punkt erreicht wird. Wenn der First-Level-Supporter direkt helfen kann wird er die Lösung kommunizieren und die Serviceanfrage erfolgreich abschließen. Sollte es dem Mitarbeiter nicht gelingen das Problem sofort zu lösen wird er das Problem an eine Level-Support Schicht höher senden. Nun wird die Schleife von einem Second-Level-Supporter bearbeitet. Falls dieser wieder nicht helfen kann geht das Problem eine Ebene höher zum Third-Level-Supporter gegeben, der das Problem hoffentlich lösen kann. 